「777」掀網上惡搞狂潮

林鄭月娥以777票當選特首，連她本人也呆了一呆，連同曾俊華365票及胡官的21票，網民把握「創作」機會，好幾個相關的數字「演繹」在網上瘋傳。

當中最好玩的是「曾生一年hea足365日，所以得365票；胡官21點以為大晒，點知大家玩緊三公，得1點輸晒；林鄭明知山有虎，偏向虎山行，所以係玩緊老虎機，攞777，中 jackpot。」

另一網民甚like的，就是「不管三七（777）二十一（21），我們都要過好一年的365日！」再有：林鄭被喻為「CY 2.0」，那兩人有什麼分別？ 答案就是689一個冇（7）用，777一個多（7）用。

雖有支持者稱777為幸運數字，但也有指林鄭知道票數後也面色一沉。另有餐廳在社交專頁宣布推出菜式「慢煮港豬」，烹調777分鐘後奉上，售價77.7元。林鄭在當選後被問及會否擔心未來5年被稱為「777特首」時，只說「花名係別人改，你叫了這個花名，我第時咪畀啲反應你。」